機電署正驗收警方水炮車 德國廠商工程師9月到港協助

警務處行動處處長鄧炳強表示，俗稱水炮車的「人群管理特別用途車」，現時正由機電工程署驗收，水炮車的廠商工程師將於9月到港檢查車輛，然後交予警方，警方會再測試車輛及訓練警員，並派員到外國觀察車輛的使用方式。

另外，本年初「人肉路障」事件後，警方成立檢討委員會，鄧炳強本台節目說，警方行動若影響市民或警員生命安全，有關行動將不會繼續。

他強調相關檢討一直進行，不會草率，完成檢討後，警方會向前線警員發出新指引，有關指引涉及行動和戰術細節，不適宜公開，以免影響警員執法安全。